[
  {
    "letra": "A",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor uruguayo del FC Barcelona, conocido por su garra y juego aéreo?",
        "respuesta": "Araujo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club inglés donde milita el arquero argentino Emiliano 'Dibu' Martínez?",
        "respuesta": "Aston Villa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del actual entrenador del Liverpool FC, sucesor de Jürgen Klopp?",
        "respuesta": "Arne Slot"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club de fútbol de Sarandí, provincia de Buenos Aires, que ganó la Copa Sudamericana en 2007?",
        "respuesta": "Arsenal"
      },
      {
        "pregunta": "¿País del norte de África cuya selección nacional es conocida como \"Los Zorros del Desierto\"?",
        "respuesta": "Argelia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista español que jugó en el Real Madrid y Liverpool, conocido como 'El Moro'?",
        "respuesta": "Arbeloa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club de la Serie A italiana que viste de negro y azul y juega en el Gewiss Stadium?",
        "respuesta": "Atalanta"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE A: ¿Apellido del legendario delantero argentino que brilló en la Fiorentina y la Roma, conocido como 'Batigol'?",
        "respuesta": "Batistuta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex futbolista y entrenador español, quien dirigió al FC Barcelona y a la selección española, ganando la Eurocopa 2008?",
        "respuesta": "Aragonés"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club de fútbol griego de la ciudad de Atenas, uno de los más laureados del país?",
        "respuesta": "AEK Atenas"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE A: ¿Apellido del futbolista noruego, delantero estrella del Manchester City?",
        "respuesta": "Haaland"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué sigla identifica a la Asociación del Fútbol Argentino?",
        "respuesta": "AFA"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "B",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario futbolista alemán, conocido como 'El Káiser', campeón del mundo como jugador y entrenador?",
        "respuesta": "Beckenbauer"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán cuyo estadio es famoso por su 'Muro Amarillo'?",
        "respuesta": "Borussia Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex futbolista inglés, leyenda del Manchester United y de la selección inglesa, Balón de Oro en 1966?",
        "respuesta": "Charlton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el barrio de Buenos Aires donde se encuentra el estadio de Boca Juniors?",
        "respuesta": "La Boca"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del club alemán que ganó la Bundesliga por primera vez en su historia en la temporada 2023-24, de forma invicta?",
        "respuesta": "Bayer Leverkusen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista portugués que juega en el Manchester City, conocido por su creatividad y visión de juego?",
        "respuesta": "Bernardo Silva"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es uno de los principales clubes de fútbol de la ciudad de Brujas en Bélgica?",
        "respuesta": "Club Brugge"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex defensor francés, campeón del mundo en 1998 y de la Eurocopa 2000?",
        "respuesta": "Blanc"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club inglés de la ciudad de Birmingham que viste de azul y blanco?",
        "respuesta": "Birmingham City"
      },
      {
        "pregunta": "¿Futbolista inglés que juega en el Real Madrid, fichado en 2023?",
        "respuesta": "Bellingham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del trofeo que se otorga al máximo goleador de las ligas europeas?",
        "respuesta": "Bota de Oro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario arquero italiano, campeón del mundo en 2006 con Italia y múltiple campeón con la Juventus?",
        "respuesta": "Buffon"
      },
      {
        "pregunta": "¿País sudamericano, cinco veces campeón del mundo, cuya selección viste de amarillo y verde?",
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista alemán, figura del Bayer Leverkusen, Bayern Múnich y Chelsea?",
        "respuesta": "Ballack"
      },
      {
        "pregunta": "¿Club de la Premier League con sede en el Vitality Stadium, en la costa sur de Inglaterra?",
        "respuesta": "Bournemouth"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "C",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario futbolista neerlandés, ícono del Ajax y del FC Barcelona, conocido por revolucionar el fútbol con el concepto de 'Fútbol Total'?",
        "respuesta": "Cruyff"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el torneo de clubes más prestigioso de la CONMEBOL?",
        "respuesta": "Copa Libertadores"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club inglés de Londres que viste de azul y cuyo estadio es Stamford Bridge?",
        "respuesta": "Chelsea"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista portugués, cinco veces ganador del Balón de Oro, que ha jugado en el Manchester United, Real Madrid, Juventus y Al-Nassr?",
        "respuesta": "Cristiano Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "¿País que fue subcampeón del Mundial 2018 y tercero en el Mundial 2022, liderado por Luka Modrić?",
        "respuesta": "Croacia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero uruguayo que ha jugado en clubes como Napoli, PSG, Manchester United y actualmente en Boca Juniors?",
        "respuesta": "Cavani"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apodo del Club Atlético Rosario Central?",
        "respuesta": "Canalla"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del estadio del FC Barcelona?",
        "respuesta": "Camp Nou"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario arquero español, campeón del mundo en 2010 y de múltiples Champions League con el Real Madrid?",
        "respuesta": "Casillas"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE C: ¿Club de Avellaneda cuyo apodo es 'La Academia'?",
        "respuesta": "Racing Club"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex defensor italiano, Balón de Oro en 2006 y capitán de la Italia campeona del mundo ese año?",
        "respuesta": "Cannavaro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de fútbol de la ciudad de Cali, en Colombia, conocido como 'Los Azucareros'?",
        "respuesta": "Deportivo Cali"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista francés del Real Madrid, fichado del AS Monaco?",
        "respuesta": "Camavinga"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE C: ¿Apellido del técnico italiano que ha ganado la Champions League con el AC Milan y el Real Madrid?",
        "respuesta": "Ancelotti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club chileno es el único de su país en haber ganado la Copa Libertadores, en 1991?",
        "respuesta": "Colo-Colo"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "D",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista argentino, campeón del mundo en 2022, conocido como 'Fideo', que ha jugado en clubes como Real Madrid, Manchester United y PSG?",
        "respuesta": "Di María"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán de la Bundesliga que viste de amarillo y negro y juega sus partidos en el Signal Iduna Park?",
        "respuesta": "Borussia Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario futbolista argentino-español, figura emblemática del Real Madrid en los años 50 y 60?",
        "respuesta": "Di Stéfano"
      },
      {
        "pregunta": "¿País europeo que sorprendió al mundo ganando la Eurocopa de 1992, a la que fue invitado a última hora?",
        "respuesta": "Dinamarca"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero marfileño, leyenda del Chelsea, con quien ganó la Champions League en 2012?",
        "respuesta": "Drogba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del técnico argentino que dirige al Atlético de Madrid desde 2011, conocido como 'El Cholo'?",
        "respuesta": "Diego Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista belga, figura clave del Manchester City, conocido por su visión de juego y pases precisos?",
        "respuesta": "De Bruyne"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de Florencio Varela que ganó la Copa Sudamericana en 2020?",
        "respuesta": "Defensa y Justicia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del arquero español que defendió la portería del Manchester United durante más de una década?",
        "respuesta": "De Gea"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE D: ¿Apellido del futbolista croata, Balón de Oro en 2018 y capitán de la selección de Croacia?",
        "respuesta": "Modrić"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico de la selección de Francia que ganó el Mundial de 2018 como entrenador, habiéndolo ganado también como jugador en 1998?",
        "respuesta": "Deschamps"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se denomina al partido de máxima rivalidad entre dos equipos de una misma ciudad o región?",
        "respuesta": "Derbi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista portugués de origen brasileño, que brilló en el FC Porto, Barcelona y Chelsea?",
        "respuesta": "Deco"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero colombiano del Liverpool FC, fichado del FC Porto?",
        "respuesta": "Díaz"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "E",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿País europeo que ganó el Mundial de 2010 y las Eurocopas de 1964, 2008 y 2012?",
        "respuesta": "España"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del estadio del Arsenal FC, inaugurado en 2006?",
        "respuesta": "Emirates Stadium"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de la ciudad de La Plata, cuatro veces campeón de la Copa Libertadores, conocido como 'El Pincha'?",
        "respuesta": "Estudiantes de La Plata"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero camerunés, que brilló en el FC Barcelona y el Inter de Milán, ganando múltiples Champions League?",
        "respuesta": "Eto'o"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la principal competición de selecciones nacionales de fútbol organizada por la UEFA?",
        "respuesta": "Eurocopa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del arquero argentino, figura clave en la conquista del Mundial 2022, que juega en el Aston Villa?",
        "respuesta": "Emiliano Martínez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés de la ciudad de Liverpool, cuyo clásico rival es el Liverpool FC, y que juega en Goodison Park?",
        "respuesta": "Everton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista argentino, campeón del mundo en 2022, que fue transferido del Benfica al Chelsea?",
        "respuesta": "Enzo Fernández"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista danés que ha jugado en clubes como Ajax, Tottenham, Inter de Milán y Manchester United?",
        "respuesta": "Eriksen"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE E: ¿Apellido del delantero francés, Balón de Oro en 2022, que jugó en el Real Madrid?",
        "respuesta": "Benzema"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario futbolista portugués, figura del Benfica en los años 60 y ganador del Balón de Oro en 1965?",
        "respuesta": "Eusébio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán que ganó la UEFA Europa League en 2022, venciendo al Rangers en la final?",
        "respuesta": "Eintracht Frankfurt"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico español que ha ganado múltiples títulos de la UEFA Europa League con el Sevilla y el Villarreal, y actualmente dirige al Aston Villa?",
        "respuesta": "Emery"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE E: ¿Apellido del ex futbolista y entrenador alemán, campeón del mundo en 1974 como jugador y en 1990 como técnico?",
        "respuesta": "Beckenbauer"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el tipo de partido de fútbol que se juega para recaudar fondos con fines benéficos o para homenajear a un jugador?",
        "respuesta": "Exhibición"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "F",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario entrenador escocés que dirigió al Manchester United durante 26 años, ganando numerosos títulos?",
        "respuesta": "Ferguson"
      },
      {
        "pregunta": "¿País europeo que ha ganado dos Copas del Mundo (1998 y 2018) y dos Eurocopas (1984 y 2000)?",
        "respuesta": "Francia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex mediocampista inglés, máximo goleador histórico del Chelsea FC y ex entrenador del mismo club?",
        "respuesta": "Frank Lampard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la ciudad de Florencia, que viste de color violeta?",
        "respuesta": "Fiorentina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el organismo rector del fútbol a nivel mundial?",
        "respuesta": "FIFA"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex futbolista portugués, Balón de Oro en el año 2000, que jugó en el FC Barcelona y el Real Madrid?",
        "respuesta": "Figo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero uruguayo, ganador de dos Botas de Oro y Balón de Oro del Mundial 2010, que jugó en Villarreal, Atlético de Madrid e Inter de Milán?",
        "respuesta": "Forlán"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista uruguayo del Real Madrid, conocido por su polivalencia y energía?",
        "respuesta": "Federico Valverde"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club brasileño de Río de Janeiro, que viste de tricolor (verde, blanco y granate) y ganó la Copa Libertadores en 2023?",
        "respuesta": "Fluminense"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE F: ¿Apellido del arquero italiano, campeón del mundo en 2006, considerado uno de los mejores de la historia?",
        "respuesta": "Buffon"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista inglés del Manchester City, conocido por su habilidad y creatividad en ataque?",
        "respuesta": "Foden"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario arquero argentino, figura clave en la conquista del Mundial de 1978?",
        "respuesta": "Fillol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero colombiano, conocido como 'El Tigre', que brilló en River Plate, Porto, Atlético de Madrid y Mónaco?",
        "respuesta": "Falcao"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE F: ¿País africano que ha participado en varias Copas del Mundo y es conocido por sus talentosos delanteros? (Ej: Didier Drogba)",
        "respuesta": "Costa de Marfil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre de la falta que se comete cuando un jugador atacante se encuentra más cerca de la línea de meta contraria que el balón y el penúltimo adversario?",
        "respuesta": "Fuera de juego"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "G",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico español que ha dirigido al FC Barcelona, Bayern Múnich y Manchester City, logrando numerosos títulos?",
        "respuesta": "Guardiola"
      },
      {
        "pregunta": "¿País europeo que sorprendió al mundo ganando la Eurocopa de 2004, venciendo a Portugal en la final?",
        "respuesta": "Grecia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista inglés, leyenda y capitán del Liverpool FC, actualmente entrenador?",
        "respuesta": "Gerrard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero francés, campeón del mundo en 2018, que ha jugado en la Real Sociedad, Atlético de Madrid y FC Barcelona?",
        "respuesta": "Griezmann"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club brasileño de la ciudad de Porto Alegre, tres veces campeón de la Copa Libertadores, que viste de tricolor (azul, negro y blanco)?",
        "respuesta": "Grêmio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de la ciudad de La Plata, cuyo estadio es conocido como 'El Bosque' y su clásico rival es Estudiantes?",
        "respuesta": "Gimnasia y Esgrima La Plata"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el término utilizado en el fútbol para describir la acción de introducir el balón en la portería contraria?",
        "respuesta": "Gol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista argentino que jugó en Boca Juniors, Real Madrid y Valencia, y también fue entrenador?",
        "respuesta": "Gago"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex futbolista galés, conocido por su velocidad y potencia, que brilló en el Tottenham Hotspur y el Real Madrid?",
        "respuesta": "Gareth Bale"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE G: ¿Apellido del futbolista portugués que jugó en el FC Barcelona y Real Madrid, Balón de Oro en el 2000?",
        "respuesta": "Figo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del mediocampista español del FC Barcelona, ganador del Trofeo Kopa y el Golden Boy en 2022?",
        "respuesta": "Gavi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de fútbol más laureado de Turquía, con sede en Estambul?",
        "respuesta": "Galatasaray"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del entrenador argentino que llevó a River Plate a ganar dos Copas Libertadores (2015 y 2018)?",
        "respuesta": "Gallardo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del defensor italiano que fue capitán de la Juventus y de la selección italiana?",
        "respuesta": "Giorgio Chiellini"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex arquero argentino, famoso por sus actuaciones en el Mundial de Italia 1990, especialmente en las tandas de penales?",
        "respuesta": "Goycochea"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "H",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero noruego del Manchester City, conocido por su impresionante capacidad goleadora?",
        "respuesta": "Haaland"
      },
      {
        "pregunta": "¿País europeo cuya selección nacional es apodada 'Oranje' y ha sido tres veces subcampeona del mundo?",
        "respuesta": "Holanda"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del delantero inglés, máximo goleador histórico de la selección de Inglaterra y del Tottenham Hotspur, actualmente en el Bayern Múnich?",
        "respuesta": "Harry Kane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario ex delantero francés, máximo goleador histórico del Arsenal FC y campeón del mundo en 1998?",
        "respuesta": "Henry"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del barrio de Parque Patricios, en Buenos Aires, cuyo estadio es el Tomás Adolfo Ducó?",
        "respuesta": "Huracán"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex futbolista belga que brilló en el Chelsea FC, ganando múltiples títulos, y también jugó en el Real Madrid?",
        "respuesta": "Hazard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del lateral derecho marroquí, conocido por su velocidad y capacidad ofensiva, que ha jugado en el Real Madrid, Inter de Milán y PSG?",
        "respuesta": "Hakimi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero argentino que jugó en River Plate, Real Madrid, Napoli y Juventus, siendo un prolífico goleador?",
        "respuesta": "Higuaín"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del técnico alemán que logró un histórico sextete con el Bayern Múnich en 2020 y actualmente dirige al FC Barcelona?",
        "respuesta": "Hansi Flick"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE H: ¿Apellido del futbolista egipcio, estrella del Liverpool FC y ganador de múltiples Botas de Oro de la Premier League?",
        "respuesta": "Salah"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del futbolista surcoreano, capitán del Tottenham Hotspur, conocido por su velocidad y capacidad goleadora?",
        "respuesta": "Heung-min Son"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex arquero francés, capitán de la selección campeona del mundo en 2018, que jugó muchos años en el Tottenham Hotspur?",
        "respuesta": "Hugo Lloris"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del excéntrico ex arquero colombiano, famoso por la jugada conocida como 'el escorpión'?",
        "respuesta": "Higuita"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE H: ¿Apellido del mediocampista español, leyenda del FC Barcelona, que también fue entrenador del club?",
        "respuesta": "Xavi Hernández"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se conoce popularmente a la jugada en la que un futbolista marca tres goles en un mismo partido?",
        "respuesta": "Hat-trick"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "I",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿País europeo cuya selección nacional, conocida como 'La Azzurra', ha ganado cuatro Copas del Mundo?",
        "respuesta": "Italia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de Avellaneda, conocido como 'El Rey de Copas' por ser el máximo ganador de la Copa Libertadores (7 títulos)?",
        "respuesta": "Independiente"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la ciudad de Milán que viste de azul y negro (nerazzurri) y juega en el estadio San Siro/Giuseppe Meazza?",
        "respuesta": "Inter de Milán"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista español, leyenda del FC Barcelona, autor del gol que le dio a España el Mundial de 2010?",
        "respuesta": "Iniesta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero sueco, conocido por su personalidad y prolífica carrera en clubes como Ajax, Juventus, Inter, Barcelona, Milan, PSG y Manchester United?",
        "respuesta": "Ibrahimović"
      },
      {
        "pregunta": "¿País donde se originó el fútbol moderno y cuya selección nacional ganó el Mundial de 1966?",
        "respuesta": "Inglaterra"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club estadounidense de la MLS donde juega Lionel Messi desde 2023?",
        "respuesta": "Inter Miami CF"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero italiano, conocido como 'Pippo', que fue un prolífico goleador para el AC Milan y la Juventus?",
        "respuesta": "Inzaghi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex defensor colombiano, ídolo del Inter de Milán, con el que ganó numerosos títulos?",
        "respuesta": "Iván Córdoba"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE I: ¿Apellido del futbolista argentino, capitán de la selección campeona del mundo en 2022?",
        "respuesta": "Messi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista español, ex del Real Madrid y Málaga, conocido por su talento y técnica, que actualmente juega en el Real Betis?",
        "respuesta": "Isco"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del delantero español de origen ghanés, que ha desarrollado toda su carrera profesional en el Athletic Club de Bilbao?",
        "respuesta": "Iñaki Williams"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de fútbol de la ciudad de Córdoba, Argentina, que milita en la Primera División y es conocido como 'La Gloria'?",
        "respuesta": "Instituto Atlético Central Córdoba"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE I: ¿Apellido del legendario defensor italiano del AC Milan, hijo de Cesare y padre de Daniel?",
        "respuesta": "Maldini"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país insular nórdico sorprendió al mundo clasificándose para la Eurocopa 2016 y el Mundial 2018, famoso por su 'Viking Clap'?",
        "respuesta": "Islandia"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "J",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la ciudad de Turín, conocido como 'La Vecchia Signora' (La Vieja Señora), el más laureado de Italia?",
        "respuesta": "Juventus"
      },
      {
        "pregunta": "¿País asiático que coorganizó la Copa del Mundo de 2002 junto a Corea del Sur, siendo la primera vez que se disputaba en Asia?",
        "respuesta": "Japón"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista inglés del Real Madrid, fichado del Borussia Dortmund, ganador del Trofeo Kopa 2023?",
        "respuesta": "Jude Bellingham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del lateral izquierdo español que fue una pieza clave en el FC Barcelona de Pep Guardiola y actualmente juega en el Inter Miami?",
        "respuesta": "Jordi Alba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista portugués, delantero polivalente del Liverpool FC, conocido por su olfato goleador?",
        "respuesta": "Jota"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista y defensor alemán del Bayern Múnich, conocido por su versatilidad y liderazgo?",
        "respuesta": "Joshua Kimmich"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del delantero argentino, campeón del mundo en 2022, apodado 'La Araña', que jugó en River Plate y actualmente milita en el Manchester City?",
        "respuesta": "Julián Álvarez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del futbolista portugués, delantero o mediapunta, que ha jugado en el Benfica, Atlético de Madrid, Chelsea y FC Barcelona?",
        "respuesta": "João Félix"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del legendario ex defensor y mediocampista argentino, capitán emblemático del Inter de Milán durante muchos años, conocido como 'Pupi'?",
        "respuesta": "Javier Zanetti"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE J: ¿Apellido del mediocampista neerlandés del FC Barcelona, fichado del Ajax?",
        "respuesta": "De Jong"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex defensor inglés, leyenda y capitán del Chelsea FC, con el que ganó múltiples títulos de la Premier League y la Champions League?",
        "respuesta": "John Terry"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del técnico alemán que llevó al Bayern Múnich a ganar el triplete (Bundesliga, Copa de Alemania y Champions League) en la temporada 2012-13?",
        "respuesta": "Jupp Heynckes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se denomina a los árbitros asistentes que se ubican en las bandas del campo y señalan, entre otras cosas, el fuera de juego?",
        "respuesta": "Juez de línea"
      },
      {
        "pregunta": "Futbolista brasileño campeón del mundo en 1970, famoso por marcar en todos los partidos de ese torneo.",
        "respuesta": "Jairzinho"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista colombiano, Bota de Oro del Mundial 2014, que ha jugado en clubes como Porto, Mónaco, Real Madrid y Bayern Múnich?",
        "respuesta": "James Rodríguez"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "K",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario ex arquero alemán, figura emblemática del Bayern Múnich y de la selección alemana, conocido como 'El Titán'?",
        "respuesta": "Kahn"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero inglés, máximo goleador histórico de la selección de Inglaterra y del Tottenham Hotspur, actualmente en el Bayern Múnich?",
        "respuesta": "Kane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del carismático técnico alemán que dirigió al Borussia Dortmund y al Liverpool FC, logrando grandes éxitos con ambos clubes?",
        "respuesta": "Klopp"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista alemán, campeón del mundo en 2014 y leyenda del Real Madrid, conocido por su precisión en el pase y visión de juego?",
        "respuesta": "Kroos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apodo del ex futbolista brasileño, Balón de Oro en 2007, que brilló en el AC Milan y el Real Madrid?",
        "respuesta": "Kaká"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista francés, campeón del mundo en 2018, conocido por su incansable trabajo defensivo, que jugó en Leicester City y Chelsea?",
        "respuesta": "Kanté"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del delantero francés, campeón del mundo en 2018, conocido por su velocidad y capacidad goleadora, actualmente en el Real Madrid?",
        "respuesta": "Kylian Mbappé"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista croata que ha jugado en el Inter de Milán, Real Madrid y actualmente en el Manchester City?",
        "respuesta": "Kovačić"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero alemán, máximo goleador histórico de las Copas del Mundo de la FIFA?",
        "respuesta": "Klose"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE K: ¿Apellido del delantero belga que ha jugado en Chelsea, Everton, Manchester United e Inter de Milán?",
        "respuesta": "Lukaku"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor francés del FC Barcelona, conocido por su polivalencia para jugar como central o lateral?",
        "respuesta": "Koundé"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor senegalés que fue figura en el Napoli y el Chelsea, conocido por su fortaleza física?",
        "respuesta": "Koulibaly"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista y defensor alemán del Bayern Múnich, considerado uno de los jugadores más completos del mundo?",
        "respuesta": "Kimmich"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE K: ¿Apellido del futbolista inglés del Arsenal, conocido por su habilidad en el regate y capacidad de desborde por la banda?",
        "respuesta": "Saka"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero argentino, máximo goleador y figura del Mundial de 1978 ganado por Argentina, conocido como 'El Matador'?",
        "respuesta": "Kempes"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "L",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del futbolista argentino, considerado uno de los mejores de todos los tiempos, capitán de la selección campeona del mundo en 2022 y figura del Inter Miami?",
        "respuesta": "Lionel Messi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés de la ciudad homónima, seis veces campeón de Europa, cuyo estadio es Anfield y su lema 'You'll Never Walk Alone'?",
        "respuesta": "Liverpool FC"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero polaco, ganador de múltiples Botas de Oro, que ha brillado en el Borussia Dortmund, Bayern Múnich y actualmente en el FC Barcelona?",
        "respuesta": "Lewandowski"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista croata del Real Madrid, Balón de Oro en 2018 y capitán de la selección de Croacia?",
        "respuesta": "Luka Modrić"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés que protagonizó una de las mayores sorpresas en la historia del fútbol al ganar la Premier League en la temporada 2015-16?",
        "respuesta": "Leicester City"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la ciudad de Roma que viste de celeste y blanco y juega sus partidos en el Estadio Olímpico?",
        "respuesta": "Lazio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del delantero uruguayo, prolífico goleador que ha jugado en Ajax, Liverpool, FC Barcelona, Atlético de Madrid y actualmente en Inter Miami?",
        "respuesta": "Luis Suárez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del delantero argentino, campeón del mundo en 2022, capitán y figura del Inter de Milán?",
        "respuesta": "Lautaro Martínez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex técnico alemán que dirigió a la selección de Alemania a ganar el Mundial de 2014 en Brasil?",
        "respuesta": "Löw"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE L: ¿Apellido del futbolista portugués, figura histórica del Real Madrid y máximo goleador de la Champions League?",
        "respuesta": "Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista inglés, leyenda y máximo goleador histórico del Chelsea FC?",
        "respuesta": "Lampard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del defensor argentino, campeón del mundo en 2022, conocido como 'Licha', que juega en el Manchester United?",
        "respuesta": "Lisandro Martínez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del sur del Gran Buenos Aires, apodado 'El Granate', que fue campeón del fútbol argentino en varias ocasiones?",
        "respuesta": "Lanús"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE L: ¿Apellido del legendario futbolista brasileño, tricampeón del mundo, conocido como 'O Rei'?",
        "respuesta": "Pelé"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se denomina a la competición principal de fútbol en la mayoría de los países, donde los equipos juegan entre sí a lo largo de una temporada?",
        "respuesta": "Liga"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "M",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista argentino, ocho veces ganador del Balón de Oro, actualmente en el Inter Miami?",
        "respuesta": "Messi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la ciudad capital de España que alberga a dos de los clubes más importantes del país, el Real y el Atlético?",
        "respuesta": "Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la ciudad homónima, siete veces campeón de Europa, que viste de rojo y negro (rossoneri)?",
        "respuesta": "AC Milan"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario futbolista argentino, campeón del mundo en 1986, considerado por muchos como el mejor de la historia, fallecido en 2020?",
        "respuesta": "Maradona"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero francés, campeón del mundo en 2018, conocido por su velocidad y goles, que fichó por el Real Madrid en 2024?",
        "respuesta": "Mbappé"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del carismático técnico portugués, conocido como 'The Special One', que ha dirigido a clubes como Porto, Chelsea, Inter, Real Madrid, Manchester United y Roma?",
        "respuesta": "Mourinho"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés de la ciudad homónima, conocido como 'The Red Devils', uno de los más laureados de Inglaterra y del mundo?",
        "respuesta": "Manchester United"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista argentino, campeón del mundo en 2022, que juega como mediocampista en el Liverpool FC? (Alexis...)",
        "respuesta": "Mac Allister"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del arquero argentino, campeón del mundo en 2022, conocido como 'Dibu', que juega en el Aston Villa? (Emiliano...)",
        "respuesta": "Martínez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario defensor italiano, capitán e ícono del AC Milan durante más de dos décadas, hijo de Cesare Maldini?",
        "respuesta": "Maldini"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del estadio principal del Club Atlético River Plate, el más grande de Argentina?",
        "respuesta": "Monumental"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico argentino que llevó a la selección argentina a ganar el Mundial de 1978, conocido como 'El Flaco'?",
        "respuesta": "Menotti"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE M: Apellido del exfutbolista alemán, Balón de Oro en 1996.",
        "respuesta": "Sammer"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista defensivo argentino que jugó en River Plate, Corinthians, West Ham, Liverpool y FC Barcelona, apodado 'El Jefecito'?",
        "respuesta": "Mascherano"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "N",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista brasileño, conocido por su habilidad y regates, que ha jugado en Santos, FC Barcelona, PSG y actualmente en el Al-Hilal?",
        "respuesta": "Neymar"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la ciudad sureña homónima donde Diego Maradona es una leyenda y que ganó la Serie A en la temporada 2022-23?",
        "respuesta": "Napoli"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del arquero alemán, campeón del mundo en 2014 y capitán del Bayern Múnich, conocido por revolucionar la posición de arquero líbero?",
        "respuesta": "Neuer"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de la ciudad de Rosario donde Lionel Messi dio sus primeros pasos en el fútbol infantil?",
        "respuesta": "Newell's Old Boys"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario defensor italiano, campeón del mundo en 2006, que formó una dupla icónica con Cannavaro en la selección y jugó en la Lazio y AC Milan?",
        "respuesta": "Nesta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista checo, Balón de Oro en 2003, leyenda de la Juventus y de la selección de República Checa?",
        "respuesta": "Nedvěd"
      },
      {
        "pregunta": "¿País africano cuya selección nacional es conocida como las 'Súper Águilas' y ha tenido destacadas participaciones en Mundiales?",
        "respuesta": "Nigeria"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del defensor argentino, campeón del mundo en 2022, que juega como lateral izquierdo en el Olympique de Lyon?",
        "respuesta": "Nicolás Tagliafico"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del lateral derecho argentino, campeón del mundo en 2022, que juega en el Atlético de Madrid?",
        "respuesta": "Nahuel Molina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista francés, campeón del mundo en 2018, conocido por su incansable labor defensiva, que jugó en Leicester City y Chelsea?",
        "respuesta": "N'Golo Kanté"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del arquero costarricense que fue figura en el Mundial 2014 y jugó en el Real Madrid y PSG?",
        "respuesta": "Navas"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el barrio de la Ciudad de Buenos Aires donde se encuentra el estadio Monumental de River Plate?",
        "respuesta": "Núñez"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE N: ¿Apellido del futbolista argentino del Manchester United, campeón del mundo en 2022 (Lisandro...)?",
        "respuesta": "Martínez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero uruguayo del Liverpool FC, fichado del Benfica?",
        "respuesta": "Núñez"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "O",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del arquero esloveno, figura y capitán del Atlético de Madrid?",
        "respuesta": "Oblak"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista alemán de origen turco, campeón del mundo en 2014, que jugó en Real Madrid y Arsenal?",
        "respuesta": "Özil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club francés de la ciudad homónima, siete veces consecutivas campeón de la Ligue 1 a principios de los 2000?",
        "respuesta": "Olympique Lyonnais"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del legendario ex arquero alemán, Balón de Bronce en el Mundial 2002 y figura del Bayern Múnich?",
        "respuesta": "Oliver Kahn"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista noruego, capitán del Arsenal FC?",
        "respuesta": "Ødegaard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club griego de El Pireo, el más laureado de Grecia?",
        "respuesta": "Olympiacos FC"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero nigeriano del Napoli, máximo goleador de la Serie A 2022-23?",
        "respuesta": "Osimhen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor argentino, campeón del mundo en 2022, que jugó en Manchester City y Benfica?",
        "respuesta": "Otamendi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del mítico estadio del Manchester United, 'El Teatro de los Sueños'?",
        "respuesta": "Old Trafford"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE O: ¿Apellido del futbolista portugués, cinco veces Balón de Oro?",
        "respuesta": "Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del arquero camerunés del Manchester United, fichado del Inter de Milán?",
        "respuesta": "Onana"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club francés de Marsella, campeón de la Champions League en 1993?",
        "respuesta": "Olympique de Marseille"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero argentino, ídolo de River Plate, 'El Burrito'?",
        "respuesta": "Ortega"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE O: ¿Nombre completo del legendario futbolista brasileño, 'El Fenómeno'?",
        "respuesta": "Ronaldo Nazário"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club paraguayo, tres veces campeón de la Copa Libertadores?",
        "respuesta": "Olimpia"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "P",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apodo del legendario futbolista brasileño, tricampeón del mundo (1958, 1962, 1970), considerado por muchos el mejor de todos los tiempos?",
        "respuesta": "Pelé"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club francés de la capital, propiedad de Qatar Sports Investments, que ha dominado la Ligue 1 en la última década?",
        "respuesta": "Paris Saint-Germain"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista italiano, campeón del mundo en 2006, conocido por su elegancia, visión de juego y precisión en los pases, leyenda del AC Milan y Juventus?",
        "respuesta": "Pirlo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex defensor español, capitán emblemático del FC Barcelona y de la selección española, campeón del mundo en 2010?",
        "respuesta": "Puyol"
      },
      {
        "pregunta": "¿País europeo cuya selección nacional, liderada por Cristiano Ronaldo, ganó la Eurocopa 2016 y la Liga de Naciones de la UEFA 2019?",
        "respuesta": "Portugal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor francés, campeón del mundo en 2018, que puede jugar como lateral derecho o central, actualmente en el Inter de Milán?",
        "respuesta": "Pavard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club brasileño de la ciudad de São Paulo, uno de los más laureados de Brasil, que viste de verde y blanco y ha ganado múltiples Copas Libertadores?",
        "respuesta": "Palmeiras"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del joven mediocampista español del FC Barcelona, ganador del Trofeo Kopa y el Golden Boy en 2021?",
        "respuesta": "Pedri"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista argentino, campeón del mundo en 2022, que juega como mediocampista en la AS Roma? (Leandro...)",
        "respuesta": "Paredes"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE P: ¿Apellido del delantero francés del Real Madrid, conocido por su velocidad?",
        "respuesta": "Mbappé"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del legendario defensor italiano, ícono y capitán del AC Milan, considerado uno de los mejores defensores de la historia?",
        "respuesta": "Paolo Maldini"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista argentino, campeón del mundo en 2022, que juega en el Bayer Leverkusen? (Exequiel...)",
        "respuesta": "Palacios"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del histórico delantero de Boca Juniors, máximo goleador del club, conocido como 'El Titán' o 'El Loco'?",
        "respuesta": "Palermo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se denomina a la máxima sanción en el fútbol, que consiste en un tiro libre directo desde el punto situado a once metros de la portería?",
        "respuesta": "Penal"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "Q",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿País de Medio Oriente que fue sede de la Copa Mundial de la FIFA en 2022?",
        "respuesta": "Qatar"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex futbolista portugués, conocido por su habilidad para golpear el balón con el exterior del pie ('trivela') y sus excéntricos peinados?",
        "respuesta": "Quaresma"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del entrenador español que dirigió al Real Betis a ganar la Copa del Rey en 2005 y también entrenó al FC Barcelona?",
        "respuesta": "Quique Setién"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés del oeste de Londres cuyo estadio es Loftus Road y ha tenido varias etapas en la Premier League?",
        "respuesta": "Queens Park Rangers"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del sur del Gran Buenos Aires, apodado 'El Cervecero', con una larga historia en el fútbol argentino?",
        "respuesta": "Quilmes Atlético Club"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Q: ¿Apellido del ex futbolista argentino, ídolo de Boca Juniors, conocido como 'El Último Diez'?",
        "respuesta": "Riquelme"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero italiano, conocido por su longevidad y capacidad goleadora en clubes como Sampdoria, Juventus y Udinese?",
        "respuesta": "Quagliarella"
      },
      {
        "pregunta": "¿Término que se usa para la fase de un torneo donde quedan ocho equipos o competidores?",
        "respuesta": "Cuartos de final"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Q: ¿Nombre del futbolista brasileño del West Ham United, ex Lyon y Flamengo?",
        "respuesta": "Paquetá"
      },
      {
        "pregunta": "¿En qué ciudad de Ecuador juega sus partidos de local Liga Deportiva Universitaria?",
        "respuesta": "Quito"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Q: ¿Apellido del defensor brasileño del Paris Saint-Germain y de la selección de Brasil?",
        "respuesta": "Marquinhos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué palabra se utiliza para describir a un jugador que tiene una habilidad especial para quitar el balón limpiamente a los adversarios?",
        "respuesta": "Quite"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Q: ¿Apellido del ex director técnico español que ganó el Mundial 2010 y la Eurocopa 2012 con España?",
        "respuesta": "Del Bosque"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "R",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español con sede en Madrid, máximo ganador de la Champions League (15 títulos hasta 2024)?",
        "respuesta": "Real Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista portugués, cinco veces Balón de Oro, máximo goleador histórico del Real Madrid y de la Champions League, actualmente en Al-Nassr?",
        "respuesta": "Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del barrio de Núñez, Buenos Aires, máximo rival de Boca Juniors y uno de los más grandes de Sudamérica?",
        "respuesta": "River Plate"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apodo del ex futbolista brasileño, Balón de Oro en 2005, conocido por su sonrisa, habilidad y magia con el balón, leyenda del FC Barcelona?",
        "respuesta": "Ronaldinho"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario defensor español, campeón del mundo en 2010 y de múltiples Champions League con el Real Madrid, que también jugó en el PSG y Sevilla?",
        "respuesta": "Ramos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista argentino, ídolo máximo y actual presidente de Boca Juniors, conocido por su visión de juego y pases magistrales?",
        "respuesta": "Riquelme"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la capital, donde Francesco Totti es una leyenda, que viste de color granate y dorado?",
        "respuesta": "AS Roma"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista español del Manchester City, autor del gol en la final de la Champions League 2023 y Balón de Oro 2024?",
        "respuesta": "Rodri"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor argentino, campeón del mundo en 2022, conocido como 'Cuti', que juega en el Tottenham Hotspur?",
        "respuesta": "Romero"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista argentino, campeón del mundo en 2022, pieza clave en el Atlético de Madrid y la selección argentina?",
        "respuesta": "Rodrigo De Paul"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del delantero brasileño del Real Madrid, conocido por su velocidad y capacidad de desborde?",
        "respuesta": "Rodrygo Goes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de Avellaneda, rival de Independiente, apodado 'La Academia' y primer campeón del mundo argentino?",
        "respuesta": "Racing Club"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex defensor argentino, campeón del mundo en 1986, conocido como 'El Cabezón', que jugó en River Plate, Boca Juniors y Real Madrid?",
        "respuesta": "Ruggeri"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "S",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista egipcio, estrella y máximo goleador del Liverpool FC, conocido como 'El Faraón'?",
        "respuesta": "Salah"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español de Andalucía, con sede en la ciudad homónima, máximo ganador de la UEFA Europa League?",
        "respuesta": "Sevilla FC"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico argentino que ha transformado al Atlético de Madrid en una potencia europea, conocido como 'El Cholo'?",
        "respuesta": "Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero uruguayo, ganador de dos Botas de Oro, que brilló en Ajax, Liverpool, FC Barcelona, Atlético de Madrid y actualmente juega en Inter Miami?",
        "respuesta": "Suárez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista surcoreano, capitán y figura del Tottenham Hotspur, conocido por su velocidad, goles y carisma? (Heung-min...)",
        "respuesta": "Son"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo (incluyendo título nobiliario) del legendario entrenador escocés que dirigió al Manchester United durante más de dos décadas?",
        "respuesta": "Sir Alex Ferguson"
      },
      {
        "pregunta": "¿País escandinavo de origen de Zlatan Ibrahimović, conocido por su selección nacional de color amarillo y azul?",
        "respuesta": "Suecia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del barrio de Boedo, Buenos Aires, campeón de la Copa Libertadores en 2014, cuyos colores son azul y grana?",
        "respuesta": "San Lorenzo de Almagro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista portugués del Manchester City, conocido por su inteligencia táctica y calidad técnica? (Bernardo...)",
        "respuesta": "Silva"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE S: ¿Apellido del futbolista argentino, 8 veces Balón de Oro?",
        "respuesta": "Messi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista inglés del Arsenal FC, conocido por su polivalencia y juventud? (Bukayo...)",
        "respuesta": "Saka"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del estadio del Real Madrid, uno de los recintos más emblemáticos del fútbol mundial?",
        "respuesta": "Santiago Bernabéu"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex entrenador argentino que llevó a Estudiantes de La Plata a ganar la Copa Libertadores 2009 y fue subcampeón del mundo con Argentina en 2014?",
        "respuesta": "Sabella"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario arquero danés, padre de Kasper, que brilló en el Manchester United.",
        "respuesta": "Schmeichel"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico argentino que llevó a la selección argentina a ganar la Copa América 2021 y el Mundial 2022?",
        "respuesta": "Scaloni"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "T",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario ex delantero italiano, ídolo máximo y capitán histórico de la AS Roma, donde jugó toda su carrera profesional?",
        "respuesta": "Totti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés del norte de Londres, cuyo estadio es el Tottenham Hotspur Stadium y es el clásico rival del Arsenal?",
        "respuesta": "Tottenham Hotspur"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del arquero alemán del FC Barcelona, conocido por su habilidad con los pies y sus reflejos? (Marc-André...)",
        "respuesta": "ter Stegen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del experimentado defensor brasileño, ex capitán del PSG y Chelsea, que actualmente juega en el Fluminense?",
        "respuesta": "Thiago Silva"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero español, campeón del mundo en 2010, conocido como 'El Niño', que brilló en el Atlético de Madrid y Liverpool?",
        "respuesta": "Torres"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero argentino, apodado 'El Apache', que jugó en Boca Juniors, Corinthians, West Ham, Manchester United, Manchester City y Juventus?",
        "respuesta": "Tévez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex mediocampista marfileño, leyenda del Manchester City, conocido por su potencia física y llegada al gol?",
        "respuesta": "Yaya Touré"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista francés del Real Madrid, fichado del AS Mónaco, conocido por su capacidad defensiva y despliegue físico? (Aurélien...)",
        "respuesta": "Tchouaméni"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico alemán que ha dirigido a clubes como Borussia Dortmund, PSG, Chelsea (con el que ganó la Champions League) y Bayern Múnich?",
        "respuesta": "Tuchel"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE T: ¿Apellido del delantero argentino del Inter de Milán, campeón del mundo en 2022?",
        "respuesta": "Martínez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del lateral derecho inglés del Liverpool FC, conocido por su capacidad ofensiva y precisión en los centros?",
        "respuesta": "Trent Alexander-Arnold"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de fútbol de la ciudad de Córdoba, Argentina, que viste de azul y blanco y es uno de los más populares del interior del país?",
        "respuesta": "Talleres de Córdoba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de fútbol de la localidad de Victoria, provincia de Buenos Aires, apodado 'El Matador'?",
        "respuesta": "Tigre"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE T: ¿Apellido del ex futbolista y entrenador neerlandés, leyenda del Ajax y AC Milan, ganador de tres Balones de Oro?",
        "respuesta": "Van Basten"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el documento oficial que permite a un jugador cambiar de un club a otro, especialmente entre diferentes países?",
        "respuesta": "Transfer"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "U",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿País sudamericano que ganó las dos primeras Copas del Mundo (1930 y 1950) y es conocido como 'La Celeste'?",
        "respuesta": "Uruguay"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el organismo rector del fútbol europeo, encargado de organizar competiciones como la Champions League y la Eurocopa? (Sigla)",
        "respuesta": "UEFA"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la ciudad homónima, en la región de Friuli-Venecia Julia, que viste de blanco y negro?",
        "respuesta": "Udinese Calcio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor central francés del Bayern Múnich, conocido por su fortaleza física y velocidad? (Dayot...)",
        "respuesta": "Upamecano"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del legendario arquero argentino, campeón del mundo en 1978, apodado 'El Pato'?",
        "respuesta": "Ubaldo Fillol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor francés, campeón del mundo en 2018, que jugó en el FC Barcelona y actualmente milita en el Lille OSC? (Samuel...)",
        "respuesta": "Umtiti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de fútbol de la ciudad de Santa Fe, Argentina, cuyo clásico rival es Colón y viste de rojo y blanco?",
        "respuesta": "Unión de Santa Fe"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué prenda distintiva utilizan los jugadores de cada equipo para identificarse en el campo de juego?",
        "respuesta": "Uniforme"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de fútbol de la Premier League que juega sus partidos de local en el estadio Old Trafford?",
        "respuesta": "Manchester United"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el país africano que tiene como capital Kampala y cuya selección es conocida como 'The Cranes'?",
        "respuesta": "Uganda"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE U: ¿Apellido del ex delantero argentino que fue máximo goleador de la selección argentina hasta ser superado por Messi?",
        "respuesta": "Batistuta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué término se utiliza para describir a un futbolista que puede desempeñarse eficazmente en múltiples posiciones?",
        "respuesta": "Utilitario"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE U: ¿Club italiano de Turín conocido como 'La Vecchia Signora'?",
        "respuesta": "Juventus"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "V",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor neerlandés, capitán del Liverpool FC y de la selección de Países Bajos, considerado uno de los mejores centrales del mundo? (Virgil...)",
        "respuesta": "van Dijk"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español de la Comunidad Valenciana, conocido como el 'Submarino Amarillo', que ganó la UEFA Europa League en 2021?",
        "respuesta": "Villarreal CF"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del futbolista brasileño del Real Madrid, conocido por su velocidad, regate y capacidad goleadora por la banda izquierda?",
        "respuesta": "Vinícius Júnior"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español de la ciudad homónima, que ha ganado múltiples títulos de LaLiga y la Copa del Rey, y cuyo estadio es Mestalla?",
        "respuesta": "Valencia CF"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista uruguayo del Real Madrid, conocido por su energía, polivalencia y potente disparo, apodado 'Pajarito'?",
        "respuesta": "Valverde"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del aguerrido mediocampista chileno, conocido como 'El Rey Arturo', que ha jugado en Juventus, Bayern Múnich, FC Barcelona e Inter de Milán?",
        "respuesta": "Vidal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero inglés que fue una figura clave en el histórico título de Premier League del Leicester City en 2016? (Jamie...)",
        "respuesta": "Vardy"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor francés, campeón del mundo en 2018, que formó una sólida dupla central con Sergio Ramos en el Real Madrid? (Raphaël...)",
        "respuesta": "Varane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero neerlandés, máximo goleador histórico de la selección de Países Bajos, que brilló en el Arsenal y Manchester United? (Robin...)",
        "respuesta": "van Persie"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE V: ¿Apellido del delantero argentino del Manchester City, campeón del mundo en 2022? (Julián...)",
        "respuesta": "Álvarez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del talentoso mediocampista italiano, figura clave del PSG durante muchos años, conocido por su control del balón y visión de juego? (Marco...)",
        "respuesta": "Verratti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del barrio de Liniers, Buenos Aires, campeón de la Copa Libertadores y la Copa Intercontinental en 1994?",
        "respuesta": "Vélez Sarsfield"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido de la dinastía de futbolistas argentinos (padre e hijo), siendo el hijo, Juan Sebastián, una figura de Estudiantes, Lazio y Manchester United, conocido como 'La Brujita'?",
        "respuesta": "Verón"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE V: ¿Apellido del ex futbolista y entrenador español, leyenda del FC Barcelona como mediocampista?",
        "respuesta": "Xavi Hernández"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el sistema de arbitraje que utiliza repeticiones de video para ayudar a los árbitros en decisiones cruciales durante un partido? (Sigla)",
        "respuesta": "VAR"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "W",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario técnico francés que dirigió al Arsenal FC durante 22 años, revolucionando el club y el fútbol inglés? (Arsène...)",
        "respuesta": "Wenger"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés de la Premier League, con sede en la ciudad homónima de la región de West Midlands, apodado 'The Wolves' (Los Lobos)?",
        "respuesta": "Wolverhampton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex delantero inglés, máximo goleador histórico del Manchester United y de la selección de Inglaterra?",
        "respuesta": "Wayne Rooney"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario ex futbolista liberiano, único jugador africano en ganar el Balón de Oro (1995), que también fue presidente de su país? (George...)",
        "respuesta": "Weah"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán de la ciudad portuaria homónima, en el norte de Alemania, cuatro veces campeón de la Bundesliga?",
        "respuesta": "Werder Bremen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista inglés, especialista en tiros libres y capitán del West Ham United? (James...)",
        "respuesta": "Ward-Prowse"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista neerlandés que jugó como mediocampista en el Feyenoord, PSV, Liverpool y PSG, actualmente en Al-Ettifaq? (Georginio...)",
        "respuesta": "Wijnaldum"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del veloz lateral derecho inglés del Manchester City y de la selección de Inglaterra? (Kyle...)",
        "respuesta": "Walker"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del talentoso mediocampista ofensivo alemán del Bayer Leverkusen, considerado una de las grandes promesas del fútbol europeo? (Florian...)",
        "respuesta": "Wirtz"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE W: ¿Apellido del delantero polaco, figura del FC Barcelona?",
        "respuesta": "Lewandowski"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés del este de Londres, cuyos aficionados son conocidos por cantar 'I'm Forever Blowing Bubbles' y que ganó la Conference League en 2023?",
        "respuesta": "West Ham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del estadio nacional de Inglaterra, ubicado en Londres, sede de finales importantes y partidos de la selección?",
        "respuesta": "Wembley"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista belga que ha jugado en Standard de Lieja, Benfica, Zenit, Tianjin Quanjian, Borussia Dortmund y Atlético de Madrid? (Axel...)",
        "respuesta": "Witsel"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE W: ¿Apellido del futbolista alemán, campeón del mundo en 2014, que fue una leyenda del Bayern Múnich? (Bastian...)",
        "respuesta": "Schweinsteiger"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "X",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex mediocampista y entrenador español, leyenda del FC Barcelona, conocido por su visión de juego y pases precisos, que también dirigió al club catalán?",
        "respuesta": "Xavi Hernández"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex mediocampista español, campeón del mundo en 2010 y de múltiples Champions League, que jugó en la Real Sociedad, Liverpool, Real Madrid y Bayern Múnich, y actualmente es un exitoso entrenador?",
        "respuesta": "Xabi Alonso"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista suizo, conocido por su potente disparo y liderazgo, que ha jugado en el Borussia Mönchengladbach, Arsenal y actualmente en el Bayer Leverkusen? (Granit...)",
        "respuesta": "Xhaka"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del joven y talentoso futbolista neerlandés, formado en la cantera del FC Barcelona, que ha jugado en el PSG y PSV, y actualmente está cedido en el RB Leipzig?",
        "respuesta": "Xavi Simons"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: ¿Nombre del país que fue sede del Mundial de 1986, ganado por Argentina?",
        "respuesta": "México"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apodo con el que se conoce a los aficionados y al club Boca Juniors de Argentina?",
        "respuesta": "Xeneize"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué letra del alfabeto griego se utiliza a veces para referirse a una incógnita o a un jugador \"factor X\" en el fútbol?",
        "respuesta": "X"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: ¿Nombre del futbolista portugués, delantero del Atlético de Madrid, cedido al FC Barcelona en la temporada 2023-24?",
        "respuesta": "João Félix"
      },
      {
        "pregunta": "¿Ex mediocampista español, campeón del mundo y de Europa, conocido por su inteligencia táctica y precisión en el pase, que desarrolló gran parte de su carrera en el Real Madrid y Bayern Múnich? (Nombre de pila)",
        "respuesta": "Xabi"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: ¿EX mediocampista argentino que jugó en Newell's, Espanyol, Atlético de Madrid y Liverpool?",
        "respuesta": "Maxi Rodríguez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país europeo, cuya capital es Luxemburgo, tiene una selección de fútbol que compite en las clasificatorias de la UEFA?",
        "respuesta": "Luxemburgo"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: ¿Apellido del lateral inglés del Liverpool, conocido por sus precisos centros?",
        "respuesta": "Alexander-Arnold"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "Y",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario arquero ruso, el único guardameta en la historia en ganar el Balón de Oro (1963), conocido como 'La Araña Negra'? (Lev...)",
        "respuesta": "Yashin"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex mediocampista marfileño, figura clave en el Manchester City con el que ganó múltiples títulos de la Premier League, y también jugó en el FC Barcelona?",
        "respuesta": "Yaya Touré"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del defensor central colombiano, conocido por su altura y goles de cabeza, que ha jugado en Palmeiras, FC Barcelona, Everton y actualmente en el Cagliari?",
        "respuesta": "Yerry Mina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del extremo ucraniano que ha jugado en el Dinamo de Kiev, Borussia Dortmund, West Ham United y actualmente en el Al Ain? (Andriy...)",
        "respuesta": "Yarmolenko"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del experimentado arquero suizo que ha jugado en el Borussia Mönchengladbach, Bayern Múnich e Inter de Milán?",
        "respuesta": "Yann Sommer"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del futbolista belga, extremo o carrilero, que jugó en el AS Mónaco, Atlético de Madrid y Dalian Professional, actualmente en el Al-Shabab? (Yannick...)",
        "respuesta": "Yannick Carrasco"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex defensor colombiano, capitán de su selección, que jugó en River Plate, Nantes, PSG, Chievo Verona y AC Milan? (Mario...)",
        "respuesta": "Yepes"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: ¿Club alemán donde Xabi Alonso fue entrenador y con el que ganó la Bundesliga de forma invicta?",
        "respuesta": "Bayer Leverkusen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del estadio principal de Yokohama, Japón, que fue sede de la final de la Copa Mundial de la FIFA 2002?",
        "respuesta": "Estadio Internacional de Yokohama"
      },
      {
        "pregunta": "¿País de Asia Occidental cuya selección nacional de fútbol ha participado en la Copa Asiática y en las eliminatorias mundialistas?",
        "respuesta": "Yemen"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: ¿Apellido del mediocampista belga del Manchester City, conocido por su visión de juego?",
        "respuesta": "De Bruyne"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: ¿País sudamericano cuya selección ha ganado dos Copas del Mundo y viste de celeste?",
        "respuesta": "Uruguay"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: ¿Apellido del legendario futbolista y entrenador neerlandés, asociado con el 'Fútbol Total'?",
        "respuesta": "Cruyff"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "Z",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex futbolista y entrenador francés, leyenda del Real Madrid como jugador (ganador del Balón de Oro 1998) y como técnico (ganador de tres Champions League consecutivas)? (Zinédine...)",
        "respuesta": "Zidane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex delantero sueco, conocido por su imponente físico, goles acrobáticos y controversial personalidad, que jugó en numerosos grandes clubes europeos?",
        "respuesta": "Zlatan Ibrahimović"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario ex defensor argentino, capitán histórico del Inter de Milán durante más de una década, con el que ganó la Champions League en 2010? (Javier...)",
        "respuesta": "Zanetti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista polaco, conocido por su técnica y llegada al área, que ha jugado en el Empoli, Napoli e Inter de Milán? (Piotr...)",
        "respuesta": "Zieliński"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español de la región de Aragón, con sede en la ciudad homónima, que ha ganado múltiples Copas del Rey y una Recopa de Europa?",
        "respuesta": "Real Zaragoza"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex defensor argentino que jugó como lateral derecho en San Lorenzo, Espanyol, Manchester City y West Ham United, siendo internacional con Argentina? (Pablo...)",
        "respuesta": "Zabaleta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero colombiano, conocido por su potencia física y capacidad goleadora, que ha jugado en Estudiantes, Napoli, Sampdoria, Udinese, Atalanta y Torino? (Duván...)",
        "respuesta": "Zapata"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del talentoso futbolista marroquí, extremo o mediapunta, conocido por su educada pierna izquierda, que ha jugado en el Ajax, Chelsea y actualmente en el Galatasaray? (Hakim...)",
        "respuesta": "Ziyech"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex defensor italiano, campeón del mundo en 2006, que podía jugar en ambas bandas y que militó en Juventus, FC Barcelona y AC Milan? (Gianluca...)",
        "respuesta": "Zambrotta"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Z: ¿Apellido del delantero francés, Balón de Oro en 2022, que fue figura del Real Madrid?",
        "respuesta": "Benzema"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del versátil futbolista ucraniano que juega como lateral izquierdo o mediocampista en el Arsenal FC? (Oleksandr...)",
        "respuesta": "Zinchenko"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del joven delantero neerlandés que ha jugado en el Bayern Múnich, Parma, Bologna y actualmente en el Manchester United? (Joshua...)",
        "respuesta": "Zirkzee"
      },
      {
        "pregunta": "¿País africano cuya selección nacional es conocida como 'Chipolopolo' y que sorprendió ganando la Copa Africana de Naciones en 2012?",
        "respuesta": "Zambia"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Z: ¿Apellido del mediocampista alemán del Real Madrid y Arsenal, campeón del mundo en 2014?",
        "respuesta": "Özil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario arquero italiano, campeón del mundo en 1982 a los 40 años, que jugó la mayor parte de su carrera en la Juventus? (Dino...)",
        "respuesta": "Zoff"
      }
    ]
  }
] 